動物台和解之路

事緣係喺某個po度引發咗個爭論，越揭越多矛盾。其實可能只係一班on9仔對罵，但係宜家嘅認真討論話唔定可以解決一個深層次矛盾 以下包括指出矛盾，及解決方法

有個常見嘅現象就係唔同台之間會互相排斥

上圖只係動物台巴打覺得受cc台手足侵擾所作嘅防衛宣言，調番轉嘅例子亦都唔少。但點解會搞成咁，其中主要嘅原因係「拉功能」

LIHKG常見問題公告入面冇提到打拉可以降低post嘅熱度，之所以會令「拉」有用係利用咗一條算法規則：
*不推文回覆數量：例如在一個主題中如有大量會員使用不推文回覆，將會大幅減低熱門分數。*

所以啲人先唔洗本咁用不推文剩係打一隻字去「拉po」。
其引申嘅問題就係會員可以丈着人數優勢騷擾其他台，引發好多低質素行為。

最吊鬼嘅係，動物台嘅巴絲只係想開開心心咁圍爐傾計，冇好大嘅動機爭取熱門，點知成日比其他人搞鳩所以解決方法其實好簡單。

方法一係要求LIHKG特別澄清冇拉功能，只係有人利用咗上述規則，（但咁做無助停止一啲惡意使用）。

方法二係動物台願意將熱度算法稍微減低，相對其他台上熱門的機會稍微減少，相對嘅係減低咗比其他台嘅人侵擾嘅誘因。（冇錯，即係讓步咁解）

方法三係由LIHKG調整熱度算法，例如改成：
• 使用不推文回覆的人數/比率：例如在一個主題中如有大部分會員使用不推文回覆，將會減低熱門分數。
（粗略建議，旨在唔再因為比人洗版而減分，而係睇佢地洗版嘅人數，有本事咪組成大軍囉，唔係點啫）

以上建議或多或少可以解決到一啲矛盾，想唔同台嘅巴絲和解嘅就一齊傾吓啦
之後話唔定可以改善討論跨平台議題嘅接受程度

可能浦多咗會覺得互屌好正常 我上連燈認真了，但可能做少少改變就會改善呢

勁!

起碼解決咗一部分嘅矛盾先啦 其實有出路係大家唔洗互相搞鳩嘅

on9，吹水台最頂幾十個有幾可係動漫台呀，又唔見有人去拉下其他台?
鐘意acg既就要比人迫害?
個po講白箱，人地個導演出曬聲話支持香港都要比人拉po?

見你咁認真我都認真回你
同埋見你P牌
CCTAI不嬲係箭靶 死症黎 由高登個陣已經係咁 波台成日都係咁屌CC台
支持港獨 = cctai
支持泛民 = cctai
進攻35+ = cctai
白票撚 = cctai
唔同意 = cctai
所以呢點唔洗咁認真
而且CC台的確乜撚狗屎垃圾都有 呢幾日D五毛多撚到都唔想理
同埋其實就算全部推都無乜效果
如果唔係撩交嗌個POST應該係吹水台一F5就沉左落底
最後我最估唔到真係有人因為呢句野上釣

你是不是有精神病=.=?

係 我地日日打餐死,依家搵你班死毒撚出下氣係咪唔得?

咪咁啦

諗落又有道理，准了

洗鬼同隻癲狗認真咩
佢精神分裂㗎

咪咁 當嗰個po引發起爭議嘅係我（p牌冇影響力），附和嘅係方國珊，佢認為acg po 冇必要上熱門（中途引申出嚟嘅論點）但都只係reply咗11個不推文comments啫、冇洗版喎，邊度有迫害鐘意ACG嘅人呢
佢本身咪就住個命題傾，係唔知啲人咁抵觸涉及政治嘅內容。

而家咪要諗方法減少互相迫害或者妄自菲薄嘅情緒囉

連個po講緊乜野都冇理，冇啦啦走去屌人"acg po冇必要上熱門"呢下已經係問題啦

希望終日可以幫到你哋

佢唔係一開始咁講架 係興起、開始咗互相詆毁循環先咁，每個人都比人辣着過，你敢講比人標籤嘅話唔會標籤番轉頭咩

你都係 may I help you

等陣先
呢個係佢引申出嚟嘅論點唔代表我立場
其實成班係咪要講到我咁白先明同埋咁唔屌得
不推文只係我用慣手勢
屌人用推文係因為嘈緊

大家咁話
help yourself first

Thanks ，互help ok？ 老實講我本來嘈交應該嬲，但我發現左咁多矛盾反而冇野唔gur 了，唔改善咁嘅風氣其實係理所當然會產生呢啲爭執

無拿拿見到乜鳩版規又盛逼人去跟你把尺
最尾仲要唔知發咩癲話而家係排外架啦你咪唔好入黎囉
好心就唔好將圈內D膠拎出黎啦
咁樣好難唔惹人反感架喎

即係呢度樓主冇野搵野黎搞

我明 正如我以為連登本身抽水係正常先講Is not fuck政治，咁究竟由邊句起開始過火呢

其實係我以為白箱po可以講政治，所以抽咗水咁講講吓搬咗個版規出嚟咪令我哋唔知點

所以我見佢真心左先出黎解釋俾佢聽
我對原POST其實係我會去睇
只係入面有條友真係搏屌 將小圈子D野帶埋出去公海先炆